如果美國取消香港獨立關稅區 會為香港帶來什麼影響？我地打工仔又應該做咩好？

[理性分析] 如果美國取消香港獨立關稅區 會為香港帶來什麼影響？我地打工仔又應該點自保？

第一：美國修改香港關稅policy 將中國關稅policy直接apply落香港
影響： 根據2019年進出口data, 美國出口佔比大概8%, 中國佔比大概55%. 再數落去就係EU(9%), 日本(3%)，印度(3%),台灣 (2%). 姐係美國修改香港關稅會影響香港出口大概8%. 你以為好少？
首先美國帶領取消香港獨立關稅區，其他國家亦會相繼跟隨，台灣近排已經講左有可能改變香港稅區，做成影響比8%大。另外，你可能唸，喂，仲有55%出口俾中國喎，但你有冇唸哩d係咩貨物？哩d貨物又係邊到黎？香港一直都係轉口港，接近0生產，哩55%出口俾中國接近全部貨物都係黎自外國，美國帶領sanction香港，自然就唔會賣貨俾你，你自然就冇得轉口搵錢。簡單黎講，香港做轉口港哩個功能好大獲，香港做轉口貿易既公司會先食第一批屎。

第二：金融業
香港金融業有三大支柱。其一，貿易衍生的trade finance. 岩岩講左，貿易公司會先食第一批屎，而依靠貿易既trade finance會食第二批屎。其二，ipo集資功能，哩個行業相對影響冇咁明顯，因為美國收緊中概股上市，好多中概股會轉到香港上市，例如近排既jd, 所以香港ipo仲有得做，唯一影響係港交所會更多中國有關既成份股，但要小心既係留意外資基金投資情況，睇下佢地繼續投資香港上市既股票意向，如果大部分外資基金都唔再投資香港股票，咁哩個功能都會食屎，不過短期睇未見哩個情況出現。其三，離岸人民幣結算功能，哩個功能有兩個requirements, 第一，中國批準香港做離岸人民幣結算，第二，外資對人民幣有需求，第一個requirement唔存在問題，問題出現係第二個requirement. 如果美國聯合其他國家一齊sanction中國，會令人民幣大幅depreciate，就好似當年美國sanction russia令佢既貨幣大幅depreciate一樣，所以我地要長期留意人民幣exchange rate.

第三：中國冇得利用香港做技術轉移
影響：哩個對我地香港影響不大，但對中國影響極大。

咁我地打工仔點算？
第一：盡量增加自己既技能，你做開貿易既，金融既，學多d其他技能（e.g. coding)，隨時要轉行。
第二：有人民幣既，快d轉美金，防止depreciation.
第三：長期留意事態發展，有咩事可以即刻應變。

你有咩睇法？

覺得其他國家跟美國制裁香港機會唔大
反而美國取消售賣敏感科技俾香港會傷到支那
同埋有冇高人諗吓點可以取消聯繫滙率

一國一制下
美國控告中國 散播武漢肺炎
香港金管局d美債都要充公
幾百步之後既plan 爆d你聽

聯繫滙率唔會取消，因為決定權在香港政府金管局
但無話唔可以打爆，97年試過一次，不過金管局頂得住
廿年後今日，規模要大幾倍先有可能打爆佢

都幾撚肯定唔會取消
等清算吧~

美國嘅香港關係法寫明可以用港元兌換美元, 因為香港唔係一個獨立主權國家但又發行自己的貨幣, 咁樣立法港元先可成為美國法律上認可的外國貨幣, 美國銀行及金融業先可以接受港元.

美國如果取消咗香港的獨特地位, 同時美國可以不再視港元為合法的外幣, 中国廣東省香港市就唔該用番人民幣, 即係美國不再收港元, 連帶是不接受港元資產作抵押進行國際間銀行同業拆借, 變相將港元踢出國際貿易結算及金融系統, 咁邊個仲會咁老定敢借美元畀香港銀行去發行港元? 外國熱錢流入香港轉港元賺息差亦不再像過往般是無兌換風險之操作.

加上經過香港轉口的貨物量大跌, 連有實際貿易支持嘅trade finance貿易融資都少咗, 咁玩法流入香港金融體系嘅美元會大跌, 冇新錢入但又要還到期外債, 加埋沽港元資產換美元走資嘅壓力, 手上美元只會越來越少, 聯匯就越容易爆煲

可想然知支共若見到敗局己成, 支共係寧願保住手上之美元都唔會保衛聯匯, 一國一制下引進外匯管制, 甚至放棄聯匯, 取消港元改用人仔有乜咁出奇?

返工

完

coding 係指寫app?

對於離岸冥幣結算第二個requirement
雖然支共到時會出口述，會維持冥幣係合理區間波動
不過冥幣慢慢depreciate咁先好睇
到時加冥息又唔得，經濟又唔係穩中向好
支企發既美元債還息還到佢地仆直
default risk再增加

ching分析有道理 但重點係要睇美國會唔會強行禁止使用美元結算，如果禁止，港幣同人民幣都會大幅depreciate

領導咪講左囉. 大家一齊食草嘛.

有咩好做
打工仔如常番工囉
貿易金融失業咪搵過第2份
空姐呢排都無野做
自己都識開下網店
唔好睇到咁大件事啦

美國唔駛一刀切停香港美元結算, 佢淨係用洗黑錢同伊朗交易已可封殺一大堆支銀香港分行

你諗吓如果中銀香港冇得美元結算, 會有幾大震蕩

其他唔講，歐盟會跟做咩？

聯繫滙率唔會取消，因為決定權在香港政府金管局
咪玩啦, 仲信本地政府機構有權? 未取消係中共唔俾取消, 佢話要取消你小小一個金管局同佢講權?直接用國安法取締容乜易

提出港元不信任動議
換美金加速主義
同場加附懶人包

香港係自由市場
所有行為均為消費者自由選擇
不涉及第三者因素

唔需要諗咁多 因為八成香港人都係照返工
直到真係冇得返 先識喊

同支那一樣，口講愛國，搵夠錢就閃走

立左就應該好多人失業
金融就變支那，物流死曬！
到時唔洗炒樓。返深圳住一樣啦！

重點來了
即係美國有兩樣野即以整死偽政府同支那
1. 唔承認港幣
2. 禁止買敏感科技俾香港

美國以前有冇試過唔承認外國貨幣？
唔承認港幣機會大唔大？

push